【為間屋父子成仇】

【為間屋父子成仇】公園邂逅48歲大陸婆 74歲父趕子女離家：燒咗屋契唔益你

子女因為老父再婚，迎娶48歲的內地女子，而跟老父關係破裂。他們擔心，老父會被人騙去居屋物業。
黎燕珊母女檔拍廣告 鬥少NG最後贏嘅係

74歲的彭伯育有4名子女。91年時，他跟妻子聯名，以約40萬元購入屯門兆邦苑居屋單位。妻子6年前患病去世，彭伯不理子女反對，今年4月，再娶48歲內地女，子女從此反鎖家門，因為他們想守住這個單位。

彭伯稱，後生時在貨櫃碼頭做苦力，「上船拆零件，俾吊機運走，好辛酸，身上的汗水連底褲都濕透」。辛勤工作目的希望能換來家人有美好生活，首期由妻子獨力支付，彭伯負責供款，兩夫妻合力圓上樓夢。豈料禍不單行，「供斷」物業後，妻子突然中風，全身癱瘓，要躺在床上過活，「以為兩夫婦可享下清福，點知太太出事，我每日要來往醫院兩次，好辛苦。」彭伯說當時終日以淚洗面。

然而，妻子最終還是不敵病魔，於12年逝世。噩訊對他嚴重打擊，導致失眠無法入睡，終日胡思亂想。

他說，其中兩子女婚後遷出，他跟幼子和長女同住。他說子女對他態度開始轉差，關係惡劣。他經常到屯門醫院覆診，卻無子女陪伴：「住埋一齊無計傾，當我透明，唔理你生死，根本唔當我係老豆，當我如狗般看待，甚至做狗仲好過我。」

去年尾，幼子曾問父是否欲出售物業，可以給他二百萬，彭伯說：「未計補地價，當時地產經紀指物業市值460至560多萬，子女強迫我賣樓，我唔賣，要留俾自己安老。」

他懷念昔日在新發邨的日子，生活比現在還要快樂，亦不會出現賣樓糾紛，「早知如此就唔買樓，住公屋仲好」。

經過兩年掙扎，彭伯年初搬離單位，今年4月再娶48歲內地妻，她是惠州人，二人年齡相距26年。兩人多年前在元朗公園結識，他說：「我坐喺公園食飯同飲酒，佢上前勸我，亞伯，你唔好飲酒，發生咩事，我話太太全身癱瘓入醫院，好傷心，我哋就係咁認識」他對現任妻子有讚無彈，讚她從未試過發脾氣，人品不錯。」

二人不理子女激烈反對，在金鐘婚姻註冊處結婚，彭伯堅稱覓得真愛，並非假結婚。「仔女擔心我識壞人，被人呃，話我年紀咁大做咩仲結婚，每次同佢哋傾就發難，根本無法討論。」

他直認再婚成導火線，「同一屋簷下已無意思，我想收番間屋自己住」婚後隨即發律師信要求子女遷出，限令期最後一天，子女換鎖反擊，彭伯從此有家歸不得。警察說不想插手家事，着他聘請律師處理。「前妻去世後，層樓屬於我，銀行存摺可證明我負責供款，仲有咩好傾？我點解要交俾你哋，我燒屋契都唔益你哋，就算將物業捐俾孤兒院，我都死得眼閉！」記者問他為何要走到絕情一步，「依家有無親情都一樣，親情決裂後，大家分開各自尋開心就得。」

「太太跟我結婚，佢可以分我身家，離婚都可以，我希望佢能陪伴我，有空陪我睇醫生，間中煲湯水及服侍我。」彭伯說。

鄰居則指，不察覺彭伯一家發生問題，未聽過他們吵架，只聽聞其女兒曾向人呻「爸爸搬走左，三唔識七，自作孽。」

上週四，本刊向幼子彭先生求證，他嚴斥後母唆使老父，直指老父單純，容易受人影響，他無奈地說：「佢唔止謀住層樓，仲離間家人關係，話呢啲仔唔要也罷，叫佢斷絕關係」。他否認迫父賣樓及對父漠不關心，「如果我地有心謀住層樓，媽媽過身後，我哋都無要求轉名，你唔識字，我隨時可以呃你簽轉名文件；話我哋唔理佢，假期已經同佢飲茶，仲想點？！係咪要每個人唔返工來陪佢。」

「其實係他變，唔係我哋變！姑姐叔叔，每個人都唔贊成佢再婚，因為睇得出個女人動機，我爸爸唔懂事，總之被人唆擺，個女人根本想我哋搬走，我唔知佢有咩諗法，究竟想搬入來住定係賣樓賺錢，佢目的只係求財！」幼子坦言不介意二人有來往，但總不能影響家人。

至於換鎖，他解釋母親櫃內存放着姊姊的部份金器，連同新舊鈔十元均被人拿掉，反問記者應否換鎖。

面臨隨時無屋住，他百般無奈：「無打算，既來之則安之，你教我點做，我唔關心自己搬到邊，只係唔想佢被人呃！」他指事件無法商討，家人根本聯絡不上父親，電話號碼已更改，以前曾致電其舊手機，但父親會被搶奪電話，無法接觸。

大律師任穎明指出，伯伯是地契上唯一業權人，他可以向法庭作出申請，出示田土廳證據，聲明是唯一業主，再配合執達吏一起入屋，執達吏有可能被阻止無法進屋，此情況下可要求警方協助。至於彭伯跟別人結婚，如果婚姻期間彭伯去世，妻子可繼承其物業，四子女均沒有業權。

採訪：艾馬

攝影：韋平 李育明

On9廢佬

等睇俾個大陸婆呃咗層樓